\section{Implementierung einer Android Applikation zur Steuerung des Autos}\label{AndroidApp}
Um  das Projekt realisierbar zu machen muss zunächst das Bluetooth Protokoll zum Steuern des Autos ausfindig gemacht werden. Zum Testen der Befehle wurde ausgemacht, dass zunächst eine simple Android App implementiert wird, welche eine Verbindung zum Auto aufbaut und anschließend das Auto gesteuert werden kann.\\
In diesem Kapitel wird die implementierte Android App dokumentiert. Des Weiteren wird die offizielle Android App getestet. Die iPhone App konnte ich leider nicht testen, da mir kein Apple Smartphone vorlag.
\subsection{Test der Steuerungsapp aus dem App Store}
Die BeeWi Control App kann im Google Play Store unter folgendem \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.baracoda.android.bluetoothcar.remotecontrol}{Link} heruntergeladen werden. Nach etwas Recherche habe ich es geschafft eine Verbindung zum Auto aufzubauen. Nach dem Start Screen kommt eine View, in welcher steht: Kein Auto ausgewählt. Das Auto im Menü auswählen. Dieses Menü ist jedoch schwer zu finden. Durch einen zweisekündigen Druck auf die Options- Hardwaretaste(In meinem Fall links unten) erscheint ein Menü mit den Optionen ein Auto auswählen und das Kontrollgerät auswählen. Hier kann die Verbindung zum Auto hergestellt werden(siehe Abbildung \ref{verbinden}). 
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width= \linewidth]{abb/auto_auswählen.jpg}
	\caption{Screenshot Verbindungsaufbau zum BeeWi Car}
	\label{verbinden}
\end{figure}
\newline
Konnte die Verbindung zum Auto erfolgreich hergestellt werden erscheint im Anschluss die in Abbildung \ref{steuern} zu sehende Maske zur Steuerung des Autos.
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width= \linewidth]{abb/steuerung.jpg}
	\caption{Screenshot ControlPad}
	\label{steuern}
\end{figure}
\newline
Durch das Drücken des P Knopfes in der Ecke links oben lässt sich die Parkbremse des Autos lösen. Dadurch wird der Knopf grün. Im Anschluss lässt sich das Auto entweder durch den Druck auf die Pfeiltasten oder durch das kippen des Smartphones nach vorne, hinten rechts oder links steuern. \\
Das Design des App User Interfaces finde ich für den Erstnutzer äußerst verwirrend. Als ich die App getestet habe konnte ich nur durch Internet Recherche herausgefunden wie die Verbindung zum Auto hergestellt werden kann. Des Weiteren ist die Funktion der Parkbremse meiner Meinung nach unnütz. Als ich das erste mal das Auto Verbunden hatte war diese betätigt. Durch das Kippen des Smartphones wurde eine Steuerung angezeigt, das Auto hat sich aber nicht bewegt.
\subsection{Herausfinden der Bluetooth Commands}\label{hbt}
Um das Auto steuern zu können müssen die Bluetooth Instruktionen zur Steuerung herausgefunden werden. Nach kürzerer Internet Recherche hat es sich unter folgendem \href{http://blog.cayas.de/ein-beewi-car-mit-xamarin-android-steuern}{Link} schon mal jemand zum Projekt gemacht eine eigene App zur Steuerung von BeeWi Produkten per Xamarin zu entwickeln. Dort sind auch die Commands aufgelistet:
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
	basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
	breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
	captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	stringstyle=\color{mymauve},
	moredelim=[il][\textcolor{pgrey}]{\$\$},
}
\newpage
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Bluetooth Commands BeeWi}, label = commands] 
public class AutoCommands
{
	static final int Forward_Stop = 0;
	static final int Forward_Go = 1;
	static final int Backwards_Stop = 2;
	static final int Backwards_Go = 3;
	static final int Left_Stop = 4;
	static final int Left_Go = 5;
	static final int Right_Stop = 6;
	static final int Right_Go = 7;
}
\end{lstlisting}
In Listing \ref{commands} ist zu erkennen, dass es für jede Richtung eine Start- und eine Stopp- Instruktion gibt. Left\_Start zum Beispiel dreht die Vorderachse nach links und Left\_Stop stoppt die Drehung.

\subsection{Implementierung der Android App}
Die Android App sollte möglichst einfach gehalten werden und dient hauptsächlich zum Testen der in \ref{hbt} herausgefundenen Commands.\\
Die Applikation ist sehr simpel strukturiert und besitzt zwei Klassen:\\
Zum einen die in Listing \ref{commands} dargestellte Klasse AutoCommands mit den statischen Bluetooth Instruktionen zur Steuerung. Zum anderen die MainActivity.java. Zum Binding der Layout Elemente, der Herstellung der Verbindung zum Auto, und Zur manuellen Steuerung des Autos per Bluetooth.
\subsubsection{Layout}
Das Layout XML File liegt unter \url{Android App/AutoTest/app/src/main/res/activity_main.xml} , ist dargestellt in Abbildung \ref{atest} und ist ein einfaches LinearLayout mit folgenden Elementen:\\
\begin{itemize}
	\item Vier Buttons zur Steuerung des Autos (Vorwärts, Links, Rechts, Rückwärts)
	\item Eine ListView, welche Name und MAC Adresse Aller Bluetooth Geräte in der Nähe anzeigt
	\item Ein Button um Bluetooth Devices in der Nähe zu suchen
\end{itemize}
\newpage
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.2]{abb/auto_test3.jpg}
	\caption{Screenshot AutoTest App}
	\label{atest}
\end{figure}
\subsubsection{Suchen von Geräten in der Nähe}
In der onCreate Methode wird zunächst überprüft ob das Smartphone Bluetooth unterstützt. Anschließend wird überprüft ob Bluetooth aktiviert ist. Ist dies nicht der Fall wird wie in Listing \ref{btcheck} zu erkennen mit startActivityForResult der \\BluetoothAdapter.ACTION\_REQUEST\_ENABLE Intent gestartet.
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Bluetooth check und enable}, label = btcheck] 
//check if device supports Bluetooth
if (bluetoothDefaultAdapter == null) {
	Toast.makeText(this, "Your device does not support Bluetooth", Toast.LENGTH_LONG).show();
	}
//check if bluetooth is switched on, if not show dialog and enable it
if (!bluetoothDefaultAdapter.isEnabled()){
	startActivityForResult(new Intent(BluetoothAdapter.ACTION_REQUEST_ENABLE), 1);
	}
\end{lstlisting}
Der Intent der gestartet wird bringt einen Dialog in den Vordergrund, welcher in Abbildung \ref{bten} zu sehen ist. 
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.3]{abb/bten.jpg}
	\caption{Dialog zur Aktivierung von Bluetooth}
	\label{bten}
\end{figure}
\\
Der Benutzer kann nun entscheiden ob er die Aktivierung zulassen will oder nicht. Die Entscheidung wird dann an onActivityResult geliefert, welche in Listing \ref{result} dargestellt ist.\\
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={onActivityResult Methode}, label = result] 
@Override
protected void onActivityResult(int requestCode, int resultCode, Intent data) {
	super.onActivityResult(requestCode, resultCode, data);
	if (requestCode == 1 && resultCode == RESULT_OK) {
		ActivityCompat.requestPermissions(this, new String[]{Manifest.permission.ACCESS_COARSE_LOCATION}, 2);
		//bluetooth activated now search for devices
		bluetoothDefaultAdapter.startDiscovery();
	}
}

\end{lstlisting}
Stimmt der Request Code mit dem überein welcher beim Start der Activity angegeben wurde und ist das Ergebnis okay, kann nach den Geräten in der Nähe gesucht werden. Dies wird mit der startDiscovery Methode erreicht, welche etwa 12 Sekunden nach BT Geräten sucht. Um dies zu erreichen werden als Vorbedingung 3 Permissions benötigt:
\begin{lstlisting}[caption={Benötigte Permissions}, label = permissions] 
<uses-permission android:name="android.permission.BLUETOOTH" />
<uses-permission android:name="android.permission.BLUETOOTH_ADMIN"/>
<uses-permission android:name="android.permission.ACCESS_COARSE_LOCATION"/>
\end{lstlisting}
Da die Permission ACCESS\_COARSE\_LOCATION bei neueren Geräten dynamisch vom Nutzer abgefragt werden muss, wird diese in Listing \ref{result} durch die requestPermissions Methode eingefordert.\\
Wird ein neues Gerät gefunden, wird ein Intent an einen BroadcastReceiver gesendet welcher in Listing \ref{bc} zu erkennen ist. Dieser aktualisiert die Liste aller Geräte und die ListView welche Namen und MAC Adressen der Geräte anzeigt.
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={BroadcastReceiver zum aktualisieren der Geräteliste}, label = bc] 
private final BroadcastReceiver bReceiver = new BroadcastReceiver() {
	public void onReceive(Context context, Intent intent) {
		String btAction = intent.getAction();
		if (BluetoothDevice.ACTION_FOUND.equals(btAction)) {
			// Discovery has found a device. Get the BluetoothDevice
			// object and its info from the Intent.
			BluetoothDevice device = intent.getParcelableExtra(BluetoothDevice.EXTRA_DEVICE);
			deviceList.add("Name: " + device.getName() + " \nAddress: " + device.getAddress());
			btDevices.add(device);
			adapter.notifyDataSetChanged();
		}
		//BT Device Connected
		if (BluetoothDevice.ACTION_ACL_CONNECTED.equals(btAction))
		{
			Toast.makeText(getApplicationContext(), "Sucessfully Connected", Toast.LENGTH_SHORT).show();
		}
		else if (BluetoothDevice.ACTION_ACL_DISCONNECTED.equals(btAction))
		{
			Toast.makeText(getApplicationContext(), "Device disconnected", Toast.LENGTH_SHORT).show();
		}
	}
};
\end{lstlisting}
\subsubsection{Herstellung der Verbindung}
Um eine BT Verbindung mit dem Auto herzustellen wird durch einen Klick, zum Beispiel auf das in Abbildung \ref{atest} zu erkennendes Listenelement (BeeWi Fiat 500 Red), die onItemClick Methode aufgerufen. Diese ist in Listing \ref{click} zu erkennen. 
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Methode zum Herstellen einer BT Verbindung zum Auto}, label = click] 
@Override
public void onItemClick(AdapterView<?> parent, View view, int position, long id) {
	Log.d("Main", "Item clicked: " + position);
	bluetoothDevice = (BluetoothDevice) btDevices.toArray()[position];
	try {
		//If you are connecting to a Bluetooth serial board then try
		//using the well-known SPP UUID 00001101-0000-1000-8000-00805F9B34FB.
		socket = bluetoothDevice.createInsecureRfcommSocketToServiceRecord(UUID.fromString("00001101-0000-1000-8000-00805F9B34FB"));
		if (!socket.isConnected()) {
			if (bluetoothDefaultAdapter.isDiscovering()) {
				//needs huge bandwidth cancel before connecting
				bluetoothDefaultAdapter.cancelDiscovery();
			}
			socket.connect();
		}
	} catch (IOException e) {
		e.printStackTrace();
	}
}
\end{lstlisting}
Da auf meinem verwendeten Smartphone (Oneplus 3) keine sichere Verbindung hergestellt werden kann, verwende ich die Insecure Methode zum Erstellen einer Socket. Dies ist wohl ein gängiges Problem bei mehreren Herstellern. Als UUID wird die Standard ID 00001101-0000-1000-8000-00805F9B34FB verwendet. Ist die Socket nicht verbunden wird im Fall, dass der Bluetooth Adapter noch nach Geräten sucht, die Suche beendet. Dies wird gemacht, weil dies Suche eine sehr hohe Bandbreite des Bluetooth benötigt. Bestehende und neue Verbindungen erhalten nur eine limitierte Bandbreite. Im Anschluss kann durch die connect Methode eine Verbindung hergestellt werden. Durch den in Listing \ref{bc} aufgeführten Broadcast Receiver wird angezeigt, dass die Verbindung erfolgreich war. Nun kann das Auto gesteuert werden. Wird einer der 4 Richtungsknöpfe gedrückt, wird das onDown Callback getriggert. Je nachdem welcher Knopf gedrückt wurde wird der Integer Wert aus dem in Listing \ref{commands} gezeigten Werte der in \ref{send} dargestellten sendCommand Methode übergeben. Diese checkt ob die Socket nicht null und verbunden ist. Im Anschluss wird der Befehl mit der write Methode geschrieben und das Auto sollte sich bewegen.
\newpage
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Methode zum Senden einer Nachricht zum Auto}, label = send] 
private void sendCommand(int a) {
	try {
		if (socket == null) {
			Toast.makeText(this, "No device selected", Toast.LENGTH_SHORT).show();
			return;
		}
		
		if (!socket.isConnected()) {
			Toast.makeText(this, "Device not connected", Toast.LENGTH_SHORT).show();
			return;
		}
		Log.d("Sending commend", "Command:" + a);
		socket.getOutputStream().write(new byte[]{(byte) a}, 0, 1);
		socket.getOutputStream().flush();
	} catch (Exception ex) {
		Toast.makeText(this, ex.getMessage(), Toast.LENGTH_SHORT).show();
	}
}
\end{lstlisting}